<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: nutanix | Antelops Blog]]></title>
  <link href="http://blogantelops.github.io/blog/categories/nutanix/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blogantelops.github.io/"/>
  <updated>2015-02-02T22:42:48+01:00</updated>
  <id>http://blogantelops.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Antelops]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IDC - Nutanix nombrado Market Leader]]></title>
    <link href="http://blogantelops.github.io/blog/2015/01/24/idc-nutanix-nombrado-market-leader/"/>
    <updated>2015-01-24T12:10:05+01:00</updated>
    <id>http://blogantelops.github.io/blog/2015/01/24/idc-nutanix-nombrado-market-leader</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[WebScale IT]]></title>
    <link href="http://blogantelops.github.io/blog/2014/07/09/webscale-it/"/>
    <updated>2014-07-09T13:07:56+02:00</updated>
    <id>http://blogantelops.github.io/blog/2014/07/09/webscale-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Adaptando los CPDs a la TI con escala Web</h3>

<p>Estamos a unos meses del Gartner Symposium/ITxpo. Cada Octubre, los analistas de TI más seguidos sacan su bola de cristal y hacen predicciones de lo que ocurrirá el próximo año a partir de cientos de entrevistas con CIOs y los grandes proveedores de TI. A la espera de sus predicciones para 2015, es un buen momento para revisar algunas de sus predicciones para 2014 y cómo se están materializando en las estrategias de TI de las empresas.</p>

<p><img src="/images/blog/Datacenter-with-Nutanix-500x282.png" alt="webscaleIT" /></p>

<!-- MORE -->


<p>Una de las más llamativas es cómo la industria por fin se ha dado cuenta que una de las claves del éxito de Amazon, Google o Salesforce (por ejemplo) está directamente relacionado a su capacidad de innovación en la manera en que proporcionan sus servicios de TI.</p>

<p>Amazon fue el primero en darse cuenta que podía llevar más allá del cliente externo y explotar comercialmente esta innovación y lo ha convertido en un negocio de miles de millones de dólares. Google y Microsoft han validado esta apuesta y hay pocas dudas de que están transformando su negocio alrededor de esta idea. Porque lo que ha permitido florecer a los negocios &ldquo;core&rdquo; de estas empresas tecnológicas es la capacidad de crecer y ampliar sus servicios, escalando linealmente en capacidad y rendimiento al mismo tiempo que se contienen los costes.</p>

<p>Tiene sentido que Gartner recomiende a CIOs y a las organizaciones de TI alinearse con la metodología, arquitectura de TI y prácticas de estas compañías. A lo que se ha llamado “Web Scale IT”, y nosotros traducimos como TI para servicios de escala Web. Aquellos que piensen que esto es sólo una cuestión que sólo debe preocupar a empresas tecnológicas y que TI no es su negocio, tienen que tener presente que Amazon es esencialmente una empresa de retail minorista (o de logística según se mire) y que el negocio de Google ha sido y todavía es la publicidad (>90% de su beneficio).</p>

<p>Hasta ahora, la única manera que tenían las empresas de acceder a esta innovación en TI era a través de la oferta de nube pública de Amazon, Microsoft, Salesforce o Google. Es cierto que hay grandes proveedores tradicionales de TI que han intentado y están intentando ofrecer sus &ldquo;nubes&rdquo; (por ejemplo, HP, IBM, Telefónica). Aunque en muchos casos, desgraciadamente no es otra cosa que renombrar los servicios de hosting que ya prestaban. Tienen el hándicap de que su modelo se basa en la infraestructura que venden o en soluciones de infraestructura convergente que no escalan en capacidad, carga o coste, aún en un modelo de infraestructura compartida. Parece más un esfuerzo por retrasar la ola de deserciones, por retener clientes que buscan reducción de costes y mayor escalabilidad y agilidad en los servicios de TI en la nube pública.</p>

<p>Si hay algo claro es que las necesidades de almacenamiento y cómputo de las organizaciones van a más, no a menos (Piensen en Big Data o Internet of Things, IoT…). Los fabricantes tradicionales de infraestructura no están en la misma liga que Google o Amazon. Google es el 4º fabricante de servidores mundial (¡y no vende ninguno!). La salsa secreta no está ahí - Google ensambla HW y componentes genéricos. ¡Lo que le permite escalar y proporcionar niveles de servicio que no pueden sino soñar otros es el software!</p>

<p>Nutanix, que ya fue etiquetada por Gartner en junio de 2014 como &ldquo;Visionary&rdquo; es la otra opción que tienen las organizaciones para traer las mejores prácticas de los gigantes de la &ldquo;Nube&rdquo;. De hecho, es una evolución de este software. Creada por ingenieros de Google y Facebook que ayudaron a diseñar el sistema de ficheros compartido que engrasa toda su infraestructura tecnológica. Es una joya tecnológica y que vuelve a traer la magia, la reducción de costes, la agilidad al CPD que trajo a mediados de la década pasada la virtualización, sin penalizar rendimientos o escalabilidad.</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/xORDdqOKOSA" allowfullscreen></iframe></div></p>

<p>Nutanix es una solución hiperconvergente que consolida una gran capacidad de procesamiento (servidor) y la capa de almacenamiento de grandes prestaciones en una plataforma única&hellip; eliminando la necesidad de una solución de almacenamiento en la red (SAN o NAS). Se ofrece como plataforma desde la que se puede desplegar VMware vSphere, Microsoft Hyper-V o KVM. Combinando ambas tecnologías es posible consolidar el CPD de una pequeña empresa en un espacio similar al de una maleta de viaje y el de una gran empresa en un único rack&hellip;llegando a reducir en 5x el TCO, reducir en 10x su OPEX o reducir 15x el consumo energético.</p>

<p>Si se quedara aquí…</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gartner - Nutanix nombrado Visionario]]></title>
    <link href="http://blogantelops.github.io/blog/2014/06/26/gartner-nutanix-nombrado-visionario/"/>
    <updated>2014-06-26T10:05:32+02:00</updated>
    <id>http://blogantelops.github.io/blog/2014/06/26/gartner-nutanix-nombrado-visionario</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nutanix, el fabricante líder en soluciones de infraestructura de nueva generación, anunció el posicionamiento por parte de Gartner en la parte más alta del cuadrante de Visionarios del primer Cuadrante Mágico de Sistemas Integrados. Para Nutanix, se demuestra así su compromiso y éxito en llevar soluciones de infraestructura &ldquo;web-scale&rdquo; a todo tipo de empresas y el crecimiento de la empresa en los dos últimos años.</p>

<p><img src="/images/blog/nutanix-wave.jpg" alt="nutanixwave" /></p>

<!-- MORE -->


<p>Según Gartner, &ldquo;basándose en las ventas de 2013, se estima que el mercado para sistemas integrados superará los 6 billones de dólares en 2014, con un crecimiento anual del 50%&rdquo;. &ldquo;El mercado de sistemas integrados se basa en la innovación y atrae a numerosas startups que ven la posibilidad de penetrar en un mercado dominado por los fabricantes tradicionales&rdquo;, añade Gartner como parte del informe, así como que &ldquo;la mayoría de los sistemas integrados son empaquetamientos de servidores, almacenamiento y componentes de red que también se venden por separado. Pero asistimos a la emergencia de computadoras realmente basadas en un &#8220;fabric&rdquo; que realmente fusionan los tres elementos de manera más integrada&#8221;.</p>

<p>Nutanix se fundó en 2009 con una visión de cómo evolucionarán los centros de datos empresariales en la era cloud. Nutanix simplifica el diseño, gestión y crecimiento de los centros de datos empresariales con un sistema integrado basado en software al 100% y optimizado para cualquier tipo de carga virtual. Además, el sistema Nutanix Virtual Computing Platform es agnóstico en cuanto al hipervisor, permitiendo a los responsables de IT seleccionar la tecnología de virtualización adecuada a su entorno, sea VMware vSphere™, Microsoft Hyper-V™, Apache KVM o una combinación de ellas.</p>

<p>Nutanix propone una plataforma que aúna los principios de consumos limitados, políticas asociadas a la aplicación, diseño basado en el usuario, memoria flash y cloud computing híbrido.</p>

<p>La infraestructura &ldquo;web-scale&rdquo; es una aproximación nueva al diseño, despliegue y gestión de centros de datos más simplificada y más eficiente que los centros de datos construidos con productos tradicionales. Las arquitecturas y tecnologías web-scale fueron usadas por primera vez por grandes empresas cloud y web como Google, Facebook, Microsoft y Amazon y están siendo adoptadas ahora por empresas de todo tipo y tamaño.</p>

<p>Más información:</p>

<p>Cuadrante Mágico de Gartner de Sistemas Integrados:
<a href="http://go.nutanix.com/GartnerMQ2014.html">http://go.nutanix.com/GartnerMQ2014.html</a></p>

<p>La visión del web-scale IT de Nutanix:
<a href="http://www.nutanix.com/blog/2014/06/18/the-web-scale-vision">http://www.nutanix.com/blog/2014/06/18/the-web-scale-vision</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
